<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kursorganisation und Vorbereitungen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/</link><description>Recent content in Kursorganisation und Vorbereitungen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kursorganisation</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/modules/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/modules/</guid><description>Wir haben das Modul in ca. wöchentliche Einheiten, die jeweils ein Gebiet aufgreifen und vertiefen, unterteilt. Du kannst Dir die Zeit für die Bearbeitung der Einheiten selber aufteilen, der Zeitplan dient der eigenen Orientierung. Einzelne Aufgabestellungen sind terminiert, damit Du (und die anderen Teilnehmenden) Chance auf ein Feedback haben.
Du findest in den Einheiten verschiedene Aufgaben mit unterschiedlichem Schwierigkeitsgrad, sowie zu Beginn einiger Einheiten praktische Projektaufgaben. Wenn Du mit einer Aufgabe nicht weiterkommen oder zu viel Zeit aufwenden musst, kannst Du diese jederzeit per Mail oder Chat mit den Betreuern besprechen oder zur Besprechung am virtuellen Präsenztag bereithalten.</description></item><item><title>Termine und Kurseinheiten</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/schedule/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/schedule/</guid><description>Hier findest Du einen Überblick über die einzelnen Moduleinheiten.
Datum Titel Ziele 22.02 – 26.02 1. Kursorganisation und Vorbereitungen Überblick über das gesamte Modul (Kurseinheiten, Termine) Anpassung des eigenen Git-Repositoriums für das Arbeiten mit einem offenen Datensatz der San Francisco Library Erinnerung: Installation von Anaconda mit Python 3.8 auf Deinem Rechner Erinnerung: Installation bzw. Nutzung von Jupyter Notebooks auf Ihrem Rechner Überblick über verschiedene Python Pakete und Bibliotheken 24.</description></item><item><title>Projektordner und Datensatz</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/dataset/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/dataset/</guid><description>Im gesamten Modul werden wir wieder mit Git arbeiten. Darüber hinaus werden wir mit einem offenen Kundendatensatz der öffentlichen Bibliothek in San Francisco arbeiten. Führe daher die unteren Anpassungen durch.
1.1. Anlegen eines Projektordners und Nutzung von Git (15 Min) Im Modul 1 hast Du ein Git Repositorium erstellt und GitHub gespiegelt. Bitte erstelle in diesem Repositorium einen Ordner mit dem Namen Modul_3. Dieser Ordner wird Dein Projektordner für dieses Modul.</description></item><item><title>Conda und Anaconda</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/anaconda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/anaconda/</guid><description>Conda ist eine freie und offene Softwarepaketverwaltung für Python. Neben der Möglichkeit, Pakete (packages, libraries) für Python aus dem Internet zu installieren, können mit conda virtuelle Umgebungen (environments) angelegt werden. Diese Umgebungen beinhalten nur die Pakete und Python Versionen, die für ein spezifisches Projekt gebraucht werden. Umgebungen können mit anderen Personen geteilt werden, sodass sichergestellt ist, dass alle Programmierer mit den gleichen Paketen und Versionen arbeiten, auch wenn sie unterschiedliche Systeme (Windows, Linux, MacOS) verwenden.</description></item><item><title>Jupyter Notebooks</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/notebooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/notebooks/</guid><description>Hier findet sich eine kleine Erinnerung und Beispielaufgabe zum Thema Jupyter Notebooks.
Die Projektaufgaben und Code-Beispiele in diesem Modul werden über Jupyter Notebooks erstellt und verteilt.
Jupyter Notebooks bieten eine browserbasierte graphische Schnittstelle zur Python Programmierumgebung. Deswegen können Notebooks auf jedem System gestartet werden, man benötigt dazu nur einen Web-Browser und eine lokale installierte Version von Python.
Darüber hinaus bieten Notebooks die Möglichkeit Text, Visualisierungen und Code in einer integrierten Datei zu erstellen.</description></item><item><title>Recap: Quiz</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/quiz_intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/quiz_intro/</guid><description>.quiz fieldset { border-color: black; border-width: 10px; margin-bottom: 1em; } .quiz legend { font-size: 105%; font-weight: 600; padding-left: 15px; padding-right: 15px; padding-top: 15px; } .quiz label { display: block; line-height: 1.75em; } .quiz input[type="radio"] { margin-right: 10px; page-break-after: avoid; page-break-before: avoid; } .quiz input[type="submit"] { background: black; color: white; display: block; font-size: 120%; font-weight: 600; height: 2.5em; margin-top: 2em; text-transform: uppercase; width: 100%; } .quiz table { color: white; font-weight: bold; margin: 1em auto 2em auto; width: 100%; } .</description></item><item><title>Musterlösungen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/solutions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/solutions/</guid><description>1. Kursorganisation und Vorbereitung Quiz Strg+Enter siehe hier: https://docs.anaconda.com/anaconda/packages/pkg-docs/ 423448, len(df) siehe (unter sns.set()): https://seaborn.pydata.org/introduction.html</description></item></channel></rss>