<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recap Python-Grundlagen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2021-2022-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/recap_python/</link><description>Recent content in Recap Python-Grundlagen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2021-2022-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/recap_python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conda und Anaconda</title><link>https://zbmed.github.io/2021-2022-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/recap_python/anaconda/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2021-2022-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/recap_python/anaconda/</guid><description>Conda ist eine freie und offene Softwarepaketverwaltung für Python. Neben der Möglichkeit, Pakete (packages, libraries) für Python aus dem Internet zu installieren, können mit conda virtuelle Umgebungen (environments) angelegt werden. Diese Umgebungen beinhalten nur die Pakete und Python Versionen, die für ein spezifisches Projekt gebraucht werden. Umgebungen können mit anderen Personen geteilt werden, sodass sichergestellt ist, dass alle Programmierer mit den gleichen Paketen und Versionen arbeiten, auch wenn sie unterschiedliche Systeme (Windows, Linux, MacOS) verwenden.</description></item><item><title>Jupyter Notebooks</title><link>https://zbmed.github.io/2021-2022-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/recap_python/notebooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2021-2022-ZK_Data_Librarian_Modul_3/organisation/recap_python/notebooks/</guid><description>Hier findet sich eine kleine Erinnerung und Beispielaufgabe zum Thema Jupyter Notebooks.
Die Projektaufgaben und Code-Beispiele in diesem Modul werden über Jupyter Notebooks erstellt und verteilt.
Jupyter Notebooks bieten eine browserbasierte graphische Schnittstelle zur Python Programmierumgebung. Deswegen können Notebooks auf jedem System gestartet werden, man benötigt dazu nur einen Web-Browser und eine lokale installierte Version von Python.
Darüber hinaus bieten Notebooks die Möglichkeit Text, Visualisierungen und Code in einer integrierten Datei zu erstellen.</description></item></channel></rss>