<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Grundlagen der Datenanalyse in Python on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/</link><description>Recent content in Grundlagen der Datenanalyse in Python on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Grundbegriffe der Statistik</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/basic_terms/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/basic_terms/</guid><description>Für den statistischen Teil dieses Moduls ist ein gewisses Grundvokabular und Verständnis von allgemeinen Beispielen notwendige Voraussetzung.
Daher ist in der Moodle-Kursumgebung das Einführungskapitel des Buchs Statistik: Der Weg zur Datenanalyse zum alleinigen persönlichen Gebrauch hinterlegt.1
Der Text gibt einen Einstieg in die Aufgaben und Anwendungsbereiche der Statistik und erklärt die grundlegenden Begriffe, mit denen Daten und Datensätze charakterisiert werden können. Nach der Lektüre solltest Du beispielsweise die folgenden Fragen beantworten können:</description></item><item><title>Reflexion: Datenprojekte an der eigenen Arbeitsstelle</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/reflection/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/reflection/</guid><description>2.10 Datenprojekte an der eigenen Arbeitsstelle (20 Min) Schreibe einen kurzen Text über die Verwendung von Daten und quantitativen Methoden an Deinem Arbeitsplatz. Denk dabei über folgende Fragen nach:
Welche Daten sind an Deiner Arbeitsstelle vorhanden? Mit welchen Daten arbeitest Du oder würdest Du gerne arbeiten? Werden statistische Verfahren oder Maschinelles Lernen schon an Deiner Arbeitsstelle eingesetzt? Welche Fragen oder Phänomene würdest Du gerne untersuchen? Was fändest Du spannend herauszufinden?</description></item><item><title>Recap: Quiz</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/quiz_pandas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/quiz_pandas/</guid><description>.quiz fieldset { border-color: black; border-width: 10px; margin-bottom: 1em; } .quiz legend { font-size: 105%; font-weight: 600; padding-left: 15px; padding-right: 15px; padding-top: 15px; } .quiz label { display: block; line-height: 1.75em; } .quiz input[type="radio"] { margin-right: 10px; page-break-after: avoid; page-break-before: avoid; } .quiz input[type="submit"] { background: black; color: white; display: block; font-size: 120%; font-weight: 600; height: 2.5em; margin-top: 2em; text-transform: uppercase; width: 100%; } .quiz table { color: white; font-weight: bold; margin: 1em auto 2em auto; width: 100%; } .</description></item><item><title>Musterlösungen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/solutions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/solutions/</guid><description>2. Grundlagen der Datenanalyse in Python 2.1 Grundbegriffe Wie viele Merkmale besitzt der Datensatz? 15. Wie groß ist die Stichprobengröße des Datensatzes? 423448. Wer oder was sind die Merkmalsträger? Bibliothekskunden der SF Public Library. Von wann bis wann wurden die Daten erhoben? Das Bibliothekssystem wurde 2003 installiert. Die Daten reichen bis 2016. Wie lässt sich die Grundgesamtheit beschreiben? Handelt es sich um eine Vollerhebung? Grundgesamtheit sind alle Bibliothekskunden der San Francisco Library.</description></item></channel></rss>