<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Praktische Einführung in Pandas on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/</link><description>Recent content in Praktische Einführung in Pandas on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Series und DataFrames</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/series/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/series/</guid><description>Series und DataFrames sind die zentralen Datenstrukturen in Pandas. Series sind wie standardmäßige Listen in Python, mit dem wichtigen Unterschied, dass Series nur Werte eines einzelnen Datentyps enthalten können.
import pandas as pd x = pd.Series([34, 12, 23, 45]) print(x) x.dtype Ein Datentyp ist die grundlegende Einheit, in der einzelne Werte in einer Programmiersprache vom Computer gespeichert und verarbeitet werden können. Beispiele für Datentypen in pandas sind: float für Gleitkommazahlen, int für Ganzzahlen, bool für binäre True, False Werte oder datetime für Datumswerte.</description></item><item><title>Ein- und Ausgabe</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/io/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/io/</guid><description>Die Funktionen zur Ein- und Ausgabe von Daten in pandas sind umfangreich aber systematisch organisiert. Um beispielsweise eine .csv Datei einzulesen und in einer Variable zu speichern verwendet man die Funktion read_csv:
import pandas as pd df = pd.read_csv(&amp;#34;../data/Library_Usage.csv&amp;#34;) df.head() Um einen eingelesenen Datensatz beispielsweise im .json Textformat zu speichern verwendet man die Funktion to_json:
df.to_json(&amp;#34;../data/Library_Usage.json&amp;#34;) Manche Funktion aus dem pandas Paket sind statische Funktionen: Sie sind an kein konkretes Objekt gebunden, sondern werden über den Bibliotheksnamen pd aufgerufen.</description></item><item><title>Auswahl und Erstellung von Spalten</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/columns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/columns/</guid><description>Die Spalten eines DataFrames werden über einen Spaltenindex referenziert. Üblicherweise besteht der Spaltenindex aus Spaltennamen in Textform:
import pandas as pd df = pd.read_csv(&amp;#34;../data/Library_Usage.csv&amp;#34;) df.columns Einzelne Series können wie bei einem Python Dictionary mit df[&amp;lt;name&amp;gt;] extrahiert werden. Mehre Spalten mit df[[&amp;lt;name1&amp;gt;, &amp;lt;name2]]. Wenn Du Spalten mit der doppelten Liste [[...]] auswählst, erhältst Du in jedem Fall wieder einen DataFrame zurück. Das Ergebnis der Auswahl kannst Du bei Bedarf wieder in einer Variablen abspeichern:</description></item><item><title>Auswahl von Zeilen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/rows/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/rows/</guid><description>Die Zeilen eines DataFrames können über drei verschiedene Arten ausgewählt werden. Das System kann am Anfang etwas verwirrend sein. Wir betrachten hier nur den wichtigsten Fall der Zeilenauswahl: Die Auswahl über logische Ausdrücke mittels loc[]:
import pandas as pd df = pd.read_csv(&amp;#34;../data/Library_Usage.csv&amp;#34;) df.loc[df[&amp;#39;Total Checkouts&amp;#39;] &amp;gt; 10000] Der Ausdruck df['Total Checkouts'] &amp;gt; 10000 wird zuerst ausgewertet und ergibt eine boolesche Series mit Einträgen True wenn die Beobachtung mehr als 1000 Ausleihen getätigt hat und False sonst.</description></item><item><title>Exkurs: Fehlende Werte</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/na/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/na/</guid><description>Real erhobene Daten sind meistens unsauber und fehlerhaft. Ein häufiges Problem dabei sind fehlende Werte, also Beobachtungen für die manche Merkmale nicht erhoben wurden. In jedem Datensatz werden fehlende Werte anders gekennzeichnet, aber man findet oft diese Kodierungen wieder: &amp;quot;-999&amp;quot;, &amp;quot;NA&amp;quot;, &amp;quot; &amp;quot;, &amp;quot;None&amp;quot;, &amp;quot;NULL&amp;quot;, &amp;quot;#N/A&amp;quot;.
Wenn beispielsweise der Mittelwert einer statistischen Variable berechnet wird, so muss entschieden werden, wie mit fehlenden Werten umgegangen werden soll: Sollen die Werte entfernt werden?</description></item><item><title>Nützliche Funktionen in Pandas</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/functions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/pandas/functions/</guid><description>Mit df.head() kannst Du Dir die ersten $n$ Zeilen eines DataFrames anzeigen lassen:
import pandas as pd df = pd.read_csv(&amp;#34;../data/Library_Usage.csv&amp;#34;) df.head() Analog dazu funktioniert die Funktion df.tail().
2.9 Pandas Funktionen (5 Min) Schauen Sie sich die Dokumentation für die Funktion head() hier an. Wie können Sie sich die ersten $100$ Zeilen anzeigen lassen?
Mit df.info() erhältst Du speicherbezogene Informationen über das Objekt. Mit df.describe() werden nützliche deskriptive Statistiken für alle numerischen Spalten eines Datensatzes ausgegeben.</description></item></channel></rss>