<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kursorganisation und Vorbereitungen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und verstehen</title>
    <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/</link>
    <description>Recent content in Kursorganisation und Vorbereitungen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und verstehen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    
	<atom:link href="https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kurseinheiten</title>
      <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/modules/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/modules/</guid>
      <description>Wir haben das Modul in wöchentliche Einheiten, die jeweils ein Gebiet aufgreifen und vertiefen, unterteilt. Sie können sich die Zeit für die Bearbeitung der Einheiten selber aufteilen, sollten aber jede Einheit am Ende der jeweiligen Woche abgeschlossen haben. Am Ende einer Woche wird die nächste Einheit auf dieser Webeite freigeschaltet.
Jede Einheit umfasst kleine praktische Projekt, welche Sie in Form eines Jupyter Notebooks bearbeiten und aufbereiten.
Der erste Teil des Moduls (21-01 - 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Termine</title>
      <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/schedule/</guid>
      <description>Hier finden Sie einen Überblick über die einzelnen Moduleinheiten.
   Datum Titel Ziele     21.01 – 26.01 Vorbereitung Installieren Sie die benötigte Software Laden Sie die Kursmaterialien und Datensätze herunter Stellen Sie sicher, dass Python Notebooks lokal ausgeführt werden können   27.01 – 02.02 Grundlagen Beschreiben Sie Datensätze mit dem statistischen Grundvokabular Lesen Sie Datensätze als DataFrames in Python ein Filtern Sie DataFrames nach Spalten oder Zeilen Erstellen Sie neue Variablen   03.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conda und Anaconda</title>
      <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/anaconda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/anaconda/</guid>
      <description>Conda ist eine freie und offene Softwarepaketverwaltung für Python. Neben der Möglichkeit, Pakete (packages, libraries) für Python aus dem Internet zu installieren, können mit conda virtuelle Umgebungen (environments) angelegt werden. Diese Umgebungen beinhalten nur die Pakete und Python Versionen, die für ein spezifisches Projekt gebraucht werden. Umgebungen können mit anderen Personen geteilt werden, sodass sichergestellt ist, dass alle Programmierer mit den gleichen Paketen und Versionen arbeiten, auch wenn sie unterschiedliche Systeme (Windows, Linux, MacOS) verwenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jupyter Notebooks</title>
      <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/notebooks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/notebooks/</guid>
      <description>Die Projekt-Aufgaben und Code-Beispiele in diesem Modul werden über Jupyter Notebooks erstellt und verteilt.
Jupyter Notebooks bieten eine browserbasierte graphische Schnittstelle zur Python Programmierumgebung. Deswegen können Notebooks auf jedem System gestartet werden, man benötigt dazu nur einen Web-Browser und eine lokale installierte Version von Python.
Darüber hinaus bieten Notebooks die Möglichkeit Text, Visualisierungen und Code in einer integrierten Datei zu erstellen. Somit können einfach statistische Reports und Analysen erstellt werden. Die Replizierbarkeit der Ergebnisse ist auch gewährleistet, da jede Person, die Programmierschritte im Notebook auf dem eignen Rechner wiederholen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Francisco Library Usage</title>
      <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/dataset/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/dataset/</guid>
      <description>Im ersten Teil des Moduls werden Sie einen offenen Kundendatensatz der Bibliothek in San Francisco analysieren.
 The Integrated Library System (ILS) is composed of bibliographic records including inventoried items, and patron records including circulation data. The data is used in the daily operation of the library, including circulation, online public catalog, cataloging, acquisitions, collection development, processing, and serials control. This dataset represents the usage of inventoried items by patrons &amp;hellip; (Abstract taken from here)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recap: Quiz</title>
      <link>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/quiz_intro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bonartm.github.io/data-librarian/organisation/quiz_intro/</guid>
      <description>.quiz fieldset { border-color: black; border-width: 10px; margin-bottom: 1em; } .quiz legend { font-size: 105%; font-weight: 600; padding-left: 15px; padding-right: 15px; padding-top: 15px; } .quiz label { display: block; line-height: 1.75em; } .quiz input[type=&#34;radio&#34;] { margin-right: 10px; page-break-after: avoid; page-break-before: avoid; } .quiz input[type=&#34;submit&#34;] { background: black; color: white; display: block; font-size: 120%; font-weight: 600; height: 2.5em; margin-top: 2em; text-transform: uppercase; width: 100%; } .quiz table { color: white; font-weight: bold; margin: 1em auto 2em auto; width: 100%; } .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>