<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Univariate Verteilungen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/</link><description>Recent content in Univariate Verteilungen on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Häufigkeiten</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/frequency/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/frequency/</guid><description>Kategoriale Variablen werden in Häufigkeitstabellen zusammengefasst. Dabei wird für jede Ausprägung die Anzahl der Beobachtungen gezählt:
import pandas as pd df = pd.read_csv(&amp;#34;../data/Library_Usage.csv&amp;#34;) df[&amp;#39;Age Range&amp;#39;].value_counts() Mit der Funktion value_counts() kann man sich absolute Häufigkeitstabellen ausgeben lassen. Mit dem zusätzlichen Argumentaufruf normalize=True werden relative Häufigkeiten berechnet:
df[&amp;#39;Age Range&amp;#39;].value_counts(normalize=True) Der Modus sind dabei die Merkmalsausprägungen, die die meisten Beobachtungen besitzen: age_mode = df[&amp;#39;Age Range&amp;#39;].mode() age_mode[0] 3.</description></item><item><title>Lagemaße</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/mean/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/mean/</guid><description>Für metrische Variablen beschreiben Lagemaße die Zentralität einer Verteilung.
Wir werden uns hier auf die Lagemaße Mittelwert, Median und Quantil beschränken.
Mittelwert Das bekannteste Lagemaß ist der empirische Mittelwert (arithmetisches Mittel):
$$ \bar{x} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_i = \frac{x_1 + x_2 + \dots + x_n}{n} $$
Denk wieder an das Beispiel Wahlumfrage, wo $x_1, \dots, x_n$ die Beobachtungen beschreiben. Dabei stellt $n$ die Anzahl der Beobachtungen dar und $x_i$ beschreibt die Beobachtung an der i-ten Stelle.</description></item><item><title>Streuungsmaße</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/variance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/variance/</guid><description>Die Zentralität einer Verteilung (die durch Lagemaße beschrieben wird) ist nur eine wichtige Kennzahl. Streuungsmaße geben zusätzlich an, wie stark die Daten einer Messreihe schwanken. Die Streuung einer Variable ist entscheidend z.B. bei der Beurteilung mit welcher Wahrscheinlichkeit extreme Werte vorkommen können. Die bekanntesten Streuungsmaße sind die Varianz, die Standardabweichung und der Variantionskoeffizient.
Varianz Die Distanz einer Beobachtung vom Mittelwert der zugrundeliegenden Variable wird Abweichung genannt. Der Mittelwert über die quadrierten Abweichungen wird als Varianz definiert:</description></item><item><title>Symmetrie und Schiefe</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/symmetrie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/descriptive_statistics/univariate/symmetrie/</guid><description>Verschiedene univariate Verteilungen Related files distributions.ipynb (74 ko) Um eine metrische Verteilung charakterisieren zu können, ist neben der zentralen Lage- und Streuung auch deren Symmetrie und Schiefe von Bedeutung. Die Symmetrie sagt etwas über die (Un-)Gleichverteilung der Werte einer Variablen aus. Bei stark asymmetrischen Variablen (z.B. Haushaltseinkommen in Deutschland) ist das auftreten von kleinen Werten viel wahrscheinlicher, als das auftreten von sehr großen Werten (oder umgekehrt).</description></item></channel></rss>