<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Statistik, Data Science und Machine Learning on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/</link><description>Recent content in Statistik, Data Science und Machine Learning on data librarian - modul 3 - daten analysieren und darstellen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><atom:link href="https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Statistik</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/statistic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/statistic/</guid><description>Justus Perthes (1838): Rhein, Elbe und Oder Statistik ist die traditionelle Wissenschaft von der Erhebung und Analyse von Daten. Sie verfügt über eine großes theoretisches und mathematisches Fundament und lässt sich in die Teilgebiete deskriptive (Beschreiben), explorative (Suchen) und schließende (Induktion) Statistik unterteilen.
Im Kapitel Grundbegriffe der Statistik wirst Du mehr über die Grundlagen der Statistik nachschlagen können.</description></item><item><title>Machine Learning</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/ml/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/ml/</guid><description>Seit der Erfindung des Personal Computers und des Internets werden statistische Probleme immer komplexer und größer. Die Datenmengen erfordern neue effiziente Strukturen zum Speichern und Auffinden der Informationen.
Maschinelles Lernen (Machine Learning oder Statistical Learning) bedeutet in diesem Kontext relevante und signifikante Muster und Trends aus den Daten zu extrahieren um die Daten &amp;ldquo;zu verstehen&amp;rdquo;. Dabei spielen Computer und deren wachsende Rechenpower eine immer größere Rolle. Sie haben die klassische angewandte Statistik revolutioniert und es sind vor allem Ingenieure und Informatiker, die die Weiterentwicklung der Disziplin heutzutage vorantreiben.</description></item><item><title>Data Science</title><link>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/data-science/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zbmed.github.io/2020-2021-ZK_Data_Librarian_Modul_3/basics/ml/data-science/</guid><description>Ein Data Scientist ist eine Person, die oder der Wissen und Erkenntnisse aus strukturierten und unstrukturierten Daten gewinnt. Data Science ist eine interdisziplinäre Disziplin und liegt irgendwo in der Schnittmenge von angewandter Statistik, angewandter Informatik (Hacking skills) und spezielles Fachwissen (domain knowledge / substantive expertise).
Aufgrund der stark angewachsenen Mengen an unstrukturierten Daten aus heterogenen Datenquellen (Text, Bilder, Sensoren, Netzwerke, Videos, &amp;hellip;) reichen die Methoden und Fertigkeiten, die die Statistik traditionellerweise liefert und vermittelt, nicht mehr aus, um diese Daten effizient zu strukturieren, aggregieren, kombinieren, analysieren und visualisieren zu können:</description></item></channel></rss>